\chapter{Conclusiones y recomendaciones}
\section{Conclusiones}
\begin{itemize}
\item En este proyecto se ha desarrollado un sistema de medida de la temperatura sobre la superficie del cuerpo basado en tecnología NI cDAQ-9174 y NI 9214 que permite la medición de la temperatura sobre la superficie de la piel humana con una precisión superior a las diez centésimas de grado Celsius.
\item El sistema desarrollado permite discriminar pequeñas diferencias de temperatura sobre la superficie de la piel, lo cual permitirá la realización de estudios que relacionen la fisiología con las repuestas térmicas.
\item El registro de los valores de temperatura medida sobre la piel deben ser realizados en un recinto con atmósfera controlada.
\item Los datos experimentales tomados en las diferentes muestras indican que con la red de sensores construida, se pueden detectar diferencias de temperatura bajo la superficie de la piel humana, los resultados muestran que el flujo sanguíneo subcutáneo puede ser detectado utilizando la matriz de sensores construida.
\end{itemize}


\section{Recomendaciones}

Para realizar de manera sencilla y rápida las mediciones, se debe aumentar el área de medición y por consiguiente el número de sensores a utilizar, esto implicaría la obtención de más módulos NI 9214, además de modificar el soporte de las termocuplas por uno más flexible, que permita seguir las curvas naturales del cuerpo. esto también conlleva a menores tiempos de medida y un análisis más rápido de los datos.\\

El análisis y las gráficas en 3D, se pueden hacer utilizando únicamente software libre, esto evita costos en licencias, además permite modificaciones futuras por otros investigadores y  un manejo de los datos más transparente, posibilitando el mejoramiento del código para otros análisis más complejos. Construir una base de datos para almacenar los datos de temperatura tomados y acceder a ellos fácilmente.\\
